【白邪封印】我的神功，不必自宮

故事簡介

這個世界存在著各種形式的神奇靈食，修行者根據種類服用後能覺醒出各種不同的能力。

陸道與相依為命的爺爺陸空住在白雲村裡以打獵為生，陸空因孫子遲遲未能開竅而著急，結果卻因此誤信讒言冒險進入了危機四伏的森林中，不但被妖怪附身更為村子引來了災難。

為救至親陸道決定以魔制魔，不惜孤身犯險進入禁地與被封印的大魔頭白邪定下契約──獻出肉身以換取他的幫助，大魔頭壞笑著欣然接受。

白邪履行承諾將邪祟消滅，正要進行奪舍時卻發現儀式失敗了！

堂堂一個大魔頭居然困在一個普通人的身體裡頭！被迫與陸道共存！

從此以後......

一個龐大的修行世界展現在陸道面前。

冒險，開始了。

．．．．．．．．．

「該死的曹啞巴！居然膽敢把本尊給封印起來！」

「無妨……現在本尊已經破封而出，別看只是依附在一個不起眼的小修士體內，他朝若然成材！誓要人間化血海！」

「且看我一顆孤子，殺你滿盤兵馬！」

雖然簡介寫得有點苦大仇深，但定位其實是輕鬆搞笑的玄幻故事。

逢星期一、三、五、日更新 每更約2~3000字左右

目前已經連載到卷四的內容，約四十萬字左右，已經養肥可供食用。

回顧卷一至卷三的內容：

卷一 夜叉山篇
卷二 烏蛟鎮篇
卷三 仙鄉鎮篇
卷四 猿指彈篇（連載中）

本書有參加Penana的訂閱系統，喜歡本書的朋友可以訂閱支持

訂閱能搶先看後續內容，目前領先4X章，會不斷累積增加。

訂閱用戶逢星期一至六更新，除了領先章節，每星期能多看兩篇！

會在每篇文章結尾打出訂閱支持者的名字，永遠刻印在上面讓大家都能看到你對老沙的支持！

後續老沙有能力會回饋更多給大家！

老沙拿了錢就會幹活，不會出現什麼今天心情不好，想打遊戲就不更新之類完全不專業的話。

只會在身體不適以及有重要事情才請假，欠更都會補上的。

老沙的FB專頁：

老沙的IG：sarspressure123

舊作天黑莫回頭已完本，可以在這裡回顧：

太陽西下，月亮初升。

煙花之地，翡翠坊中的眾多妓院掛上燈籠開門營業，急色的嫖客們已迫不及待地步入相熟的妓院之中。

「大爺，這邊請！」駝背的龜公眉開眼笑恭迎道。

「死鬼，想死奴家了！」打扮得花枝招展，衣著暴露的妓女也迎上前抱住客人的手臂用胸口擠壓。

每個嫖客臉上都帶著幸福的笑容，不論平常生活多麼「妻慘」抬不起頭，在龜公以及妓女們眾星捧月的吹捧下都得以重拾男性的尊嚴，感到賓至如歸。

各院內笙歌處處，歡笑連連，一片樂也融融的和諧景象。

技術有高低之分，妓女也有，妓院同樣也有。

放眼整座翡翠坊，數得上最高級的非月華閣莫屬，每個姑娘長得五官精緻、身材玲瓏而且還技術高超，深得嫖客的喜愛。

每天晚上月華閣的大門前總是絡繹不絕，生意旺到不成。

這一夜自然也不例外，才剛開門閣內所有桌子都被客人們包下，所位客人身邊都最少有一名妓女坐在旁邊，不少有錢的嫖客更是喜歡左擁右抱。

他們有喝酒，有划拳，有調情，每個人在月華閣裡總能有事情可以忙。

突然間有人大叫一聲：「大貴賓來了！」

所有妓女都像著了魔一樣扔下原本的客人不顧，歡叫著直往門口追逐而去。

客人們都引頸以待，想看一下這「大貴賓」是什麼來頭，竟叫懷中美人為之瘋魔。

本想著會來一個三頭六臂的神人，又或是某個財大氣粗的富商。沒想到在出現在門口的竟是一個中年和尚！

只見他頂著一個大光頭，打扮樸素，頸上掛著一串大佛珠，每一顆都有桃子般大小。

如果說其他嫖客的待遇是眾星捧月，那麼和尚可算是集萬千寵愛在一身，每個妓女都包圍在他身邊撒嬌，生怕搭不上話。

照理來說這和尚沒理由受歡迎啊？而且和尚出現在青樓中合適嗎？

很快嫖客們便明白和尚受歡迎的理由，後者笑著拿出一個布袋打開，往裡一抓，裡頭馬上叮噹作響。

當和尚把手取出時，手上抓了滿滿昂貴的金釵銀簪，所有妓女們的眼睛都在發光，望著財寶不放。

和尚把金釵銀簪灑至空中，朗聲道：「錢財於我無用！拿去！」

金釵銀簪像是雨般落下，所有人都像瘋了一樣彎腰在搶，想當然，那都是錢。

和尚覺得不夠過癮，繼續灑錢直到袋中直無一物才善甘罷休。

其他客人看得是眉頭大皺，心想哪有人會如此浪費鋪張，其中有一人不甘女伴突然走掉，喝著悶酒冷冷道：「和尚也上青樓，不怕被人笑話？」

這一句帶刺的話雖然說得很小聲，但是還是被耳朵靈敏的和尚給聽見。

他朝對方上下打量一番，發現對方頦下無鬍，講話陰聲細氣像個女人似的，哈哈大笑道：「怎麼了？太監都能上青樓，憑什麼和尚不能上？」

對方不禁摸了摸自己光滑的下巴，臉色變得十分難看，顯然本人對此也是十分在意。

經由和尚的嘴巴說出來就感覺受到冒犯，氣得不可開交，臉紅耳赤指罵道：「你......你犯了戒！」

「和尚犯戒？」和尚驚訝道：「和尚犯了什麼戒？」

「你出家人上青樓！顯然犯戒！」對方氣急敗壞道。

和尚問身邊的龜公：「你老實說，和尚來你這裡有犯戒嗎？」

龜公恭敬地作揖道 ：「大貴賓你每次都來找素人，所以不算破戒。」

和尚立馬指著龜公跟對方說：「你看！我都有乖乖在茹素！」

「荒謬！砌詞狡辯！」對方罵道：「和尚上青樓就是破了色戒！」

「和尚戒武不戒色。」和尚嘿嘿一笑：「更何況我不去做人，以後誰來當和尚，誰來弘揚佛法？」

對方語塞，一時之間竟不知如何反駁，愣在原地十分尷尬。

身邊的朋友低吟：「戒武不戒色？」

隨後驚慌地拉住他在其耳邊低語：「計盤兄，算了吧。這和尚來頭不小。」

「我計盤的來頭也不小！」計盤怒氣未消，拂袖道：「我計氏擁有著煙花鎮上最大的拍賣行，珍寶的交易就全靠我們！」

「他是修行者！」

「那又如何？連小門派的宗師看到我計盤也得忌我三分！他一個和尚能有什麼來頭？」

「不是那種......」朋友壓低聲音生怕被和尚聽見，悄悄比了一個抺脖子的手勢。

計盤臉色一凝，小心翼翼模仿朋友的動作也抺著脖子說：「是......這種？。」

朋友緩緩點頭又道：「他叫武亥，是六星修士，乃『四國七禍』之一，封號『武戒行者』。」

計盤覺得有點暈眩，嘴巴乾燥，嚥了口口水又道：「居然還是七禍級別的......」

他的家業雖大但終究是一名凡人，而且來者不善，是名邪派狠人。

龜婆見還沒攤出大事，急忙進來打圓場，她攔在武亥面前道：「好了，好了，大家都是來尋開心的，別吵了。」

她在武亥耳邊低語：「房間已經準備好了，請上樓。」

武亥嬉皮笑臉問：「是你們的花魁紫芸姑娘嗎？」

龜婆一本正經道：「其實是老婆子我。」

武亥先是一愣，但見龜婆不過四十出頭，由於保養得宜，徐娘半老，風韻猶存，於是又樂呵呵笑道：「也行。」

「開玩笑的。」龜婆又道：「你要的素人還真難找，上去吧。」

武亥在龜公帶領下來到一間神秘兮兮的房間前，打開房門就看到一名美艷少婦橫卧在床上，身披薄紗若隱若現，一手抵在下巴，另一手則在勾引和尚，以酥麻撩人的聲音叫道：「來跟奴家一起玩。」

武亥大喜道：「和尚來普渡眾生了。」

門被重重關上，未幾房間內便傳來男歡女愛之聲。

一直到半夜時分，連發情的貓也止叫時，武戒行者才筋疲力竭地在少婦身上睡去。

鼾聲正響，夢到酣時。

依偎在他胸口上的少婦突然睜大眼睛，在確認和尚睡著後，手偷偷在床下取出一把冒著寒光的匕首，二話不說就朝和尚猛刺而去！

感謝唯 的打賞

感謝Phenex 訂閱了陸道級！

新post活動，每一頁老沙都會抽出一名讀者送一個月的訂閱

最少能多看7X篇文

留言推Post就有機會抽中～感謝大家～

好耐冇見，要重睇個故了

終於等到你返嚟前排先重溫完

正皮支持

一收到penna msg,，即來推文

應該半年左右，儲左一定量文先返黎

重溫邊套

留名

就係白邪

多謝你寫嘢都要加油！

正皮撐老沙

感謝！出錢又出力，完美讀者典範

感謝

最近既質量應該冇跌volt

下次我都俾返正評你

你我唔擔心

lm

多謝，未來應該都唔會令大家失望

會唔會訂閱先有得睇結局？支持老沙，唔想俾平台分薄

PUSH

你擔心我既資金支唔支持到去寫完仲好啦

希望抽得中
卷二大約幾時出書？

目前冇打算出書住

因為大家真金白銀俾咁多錢買書 其實得幾蚊到作者手 可以既話訂閱支持實際好多

有資金我倒返轉搵人印再寄返比大家仲好

推上熱門

老沙終於番黎
之前停左故一排
淨係記得睇到發現個能力係輪迴咁上下

冇記錯，目前故事推進左好多

喺p記默默追咗好耐，等到訂閱領先30章先捨得開始訂閱，原來而家已經4X

感謝

訂閱版會愈黎愈多文，老沙唔會走數

黎推post支持
不過睇應該都係主要penana
進度差太遠

感謝

你可以體驗下陸道帶住記憶輪回既感覺

記得要開四重防劇透~

老沙終於返嚟！卷一睇哂啦？
點子一本88蚊 得幾蚊落作者袋？？

仲等我以前本本都買齊諗住支持到你地

多謝你買書先

但我覺得又唔可以怪出版社，佢地承擔左費用同修繕工作，實情呢樣野係成個行業生態問題。

造成結果就係訂閱比起買書更加直接支持到作者。

之前爛晒尾...
今次睇定d先課...

唔想比人劇透就subscribe啦

白邪會好好完本，放心

訂閱就有預知未來既鈔能力

penana追哂，過黎推post支持

老沙

感謝

黎緊會仲好睇

係度

沙士BB

好耐冇俾人咁叫

幫推

推沙士pat pat

最為人熟悉既ass

推

少婦以為得手，殊不知一切早已被武亥察覺。

他兩指夾著刀尖，笑嘻嘻道：「美人，先別急著送我上西天。」

少婦抽出匕首，猛地朝武亥揮去。

他不想傷到少婦，只穿著一條褲子跳下床，刀刃深深沒入床中只留下刀柄在外。

房內沒有點燈，藉著西邊窗邊射入來的蒼白月光一看，武亥發現少婦竟在流淚驚慌，拿刀傷人似乎並非她所意，只不過身體不受忍使喚。

武亥明白少婦正被人暗中操控，眉頭一皺，朝著黑暗叫道：「放開她，有本事就衝我來，別牽連無辜的人。」

「真不愧為七禍之一。」一名黑袍人戴著面巾從屏風後出現：「還以為我隱藏氣息的功夫已入化境，沒想到還是瞞不過你一雙法眼。」

「以女人作脅，你算什麼英雄好漢！」

「我不是什麼好漢，你也不是什麼英雄。」黑袍人手指勾勾，少婦就哭著把匕首架在自己脖子上，鋒利的刀刃在她嬌嫩的皮膚上留下一條劃痕，鮮血涓涓而流。

「你到底想怎樣？」武亥單刀直入，乾脆了斷。

「無他。」黑袍人朝他伸出一手索要道：「想你乖乖把傳承交出來！」

「好傢伙。」武亥不悅道：「知道和尚戒武以後就特意來找麻煩，逼我破戒是吧？」

「你既然戒了武，那我順手幫你把色也給戒了吧。」

黑袍人手在空中一劃，少婦還沒意識過來，脖子就被自己親手用匕首割開，噴血反白眼倒下，就此氣絕。

「不！！！！」武亥慘叫道。

眼見曾共赴巫山的美貌少婦慘死當場，他當即大怒道：「你這渾蛋！居然對美人痛下殺手！」

黑袍人故意激怒武亥，好讓他使出全力來對付自己。對方見床伴被殺果然上當，舉起拳頭便殺過去，黑袍人也赤手空拳迎接。

武亥的拳上隱隱帶著金光，擊出的每一頭都帶有凌厲的拳罡，黑袍人很清楚只要被拳罡輕輕掠過也會受到極嚴重的傷害。

黑袍人不禁脫口道：「好剛猛的拳，真不愧是『禪槌』，只不過......」

武亥揮動拳頭，雖然勁度十足但卻連一下都沒能打在黑袍人身上，不是被閃身躲開就是被巧妙地化解。

黑袍人確認傳聞是真的便笑道：「你破戒以後，修為果真大不如前。」

「哼！對付你的話足夠了！」武亥又揮動金拳打了兩記快攻。

此話不虛，黑袍人抵不過拳勁，漸落下風之際，兩手突然抓住武亥的手臂將剛猛的力量引導到地板上，轟出一大個大破口，黑袍人抓準機會逃了進去。

樓下的嫖客與妓女也十分倒霉，夜闌人靜時分，正在纏綿時天花冷不防破掉，接著還有一個身穿黑袍的神秘人從樓上跳到自己房間中。

兩人在床上相擁著發抖，不知所措，黑袍人平穩落下以後就馬上發現兩人。

「別跑！」

武亥也緊隨著一躍而下，黑袍人已抓住妓女充作人質，虎爪扣在她咽喉上警告道：「再過來我連她也殺了。」

嫖客半點想救床伴的意思也沒有，抱頭瑟縮一角，十分窩囊。

妓女則一臉驚慌，強忍眼淚望著武亥，那神情跟少婦簡直一模一樣。

武亥假裝不在意道：「你這人做事真不夠光明磊落，不但大半夜穿得一身黑的來偷襲，還拿女人當盾牌，有種放開她一對一單挑。」

黑袍人要脅道：「你把傳承交出來我就放了她。」

「不給！絕不能讓傳承落在像你這樣卑鄙的人手上！」 武亥斷然拒絕：「有本事就來搶！」

黑袍人殺意陡生，武亥生怕他又對女人下毒手，急忙搶步上前想以迅雷之勢將她解救下來。

可惜這樣便中計，黑袍人趁武亥救人之際暗中用涂毒匕首劃了他一刀。

毒效立竿見影，武亥頓覺渾身無力，原先剛猛無比的拳頭如今欲是軟綿綿的。

「糟糕！」武亥急忙把靈氣用在壓抑毒發之上心想：「既然這黑袍人的目標是我......」

趁尚有力氣逃跑，他在救下女人後馬上破窗逃生，光著膀子走在燈紅酒綠的煙花鎮上。

黑袍人也不急於追上去，站在窗前，望著武亥逐漸消失在人群之中，眼梢帶有笑意道：「中了我的『化毒』還想跑？」

他優哉悠哉也跟著從窗口躍下，隨著和尚逃跑的方向走去。

＊＊＊＊

竹林中，陸道正坐在車上發呆，腦海裡不斷想起小玉給他餵酒的畫面。

杜正純見他從仙鄉鎮出來後就這樣不時傻笑，便拿起酒壺問他：「兄弟你要喝酒不？」

陸道在馬車的顛簸下彷彿在點頭，杜正純便將酒壺遞到面前。

但對方良久都沒有反應，於是他開玩笑道：「怎麼了？是想讓我來餵你喝嗎？」

陸道立馬就像受了刺激般，難以置信地望著杜正純，急忙拉開了與他之間的距離。

杜正純覺得莫名奇妙，不解他為何如此大反應。

中午，一行人駕著馬車抵達一處農戶，白髮老人正在門口乘涼吃飯，把吃不了的骨頭剩菜往地下隨便一扔，家裡養的大公豬便會拱著豬鼻子把所有東西吃掉。

此之菜餘，彼之甘飴，大公豬吃得津津有味。

陸道下車後看到便笑著跟杜正純說：「你看那頭豬吃得多香！」

白髮老人當時還拿著飯碗在扒飯，一聽到便以為陸道在罵自己，於是大聲道：「他媽的！你說誰是豬？」

陸道見產生誤會又急忙說：「老伯別生氣，我不是在說你老人家。」

白髮老人聽完他解釋後就更惱火道：「你管誰叫老伯！我叫宋海！今年才三十出頭！」

陸道細心一看，原來對方只是滿頭白髮乍眼看上去很老而己。

老馬被栓在路邊的大樹上，此地水土肥沃，地上盡是青青野草，牠毫不客氣，張嘴就啃起草來。

「你們想去煙花鎮啊？」宋海若有所思道。

「不錯。」杜正純笑道。

宋海搖頭勸阻兩人：「我勸二位還是別去為妙。」

陸道忙問：「為什麼？」

宋海指著自己的白頭沮喪道：「我就是在那裡被害成這模樣的！」

感謝Phenex 訂閱了陸道級！

支持好耐無見

手快㩒左不推文

上次都半年前

訂閱每儲夠五頁就一齊抽

最近睇左一套好睇電影（金剛打哥斯拉），買左隻好玩既遊戲（ＭＨＲ），心情幾好。

然後巨人既結局就好似地鳴咁將我無情咁輾壓過去

咪劇透

留名等睇老沙屁屁

我直頭睇唔明

又想搞my ass!

推 天黑實體擁有者

tui

感謝買書支持

正 沙士又有新文
推咗先

今次都好睇架

再幫推

感謝幫推

原來宋海年輕時幾乎每天都流連在各家溫柔鄉中，風雨不改，明明才三十出頭就因為縱慾過度而神色憔悴，形體消瘦，走起路來都像飄的一樣。

請來鎮上有名的大夫一看，人家才剛號完脈就語重心長叫他快點準備身後事，結果把宋海嚇得一夜白頭。

宋海為求活命散盡家產，兜裏沒錢再去妓院發現以前的老相好不再待見自己，還嫌他沒錢也學人上妓院。

那一刻，宋海清醒了，原來妓院跟拍賣行本質都是一樣，一切都不過是交易。

他帶著僅餘不多的錢以及遺憾從鎮上搬到此處以務農維生。

每天日出而作，日落而息，遠離煩囂的農耕生活反而讓他慢慢又變得強壯起來，但是白頭髮卻再也回不去。

「那裡是煙花之地，你們兩位年輕力壯小伙子進去，怕是要像我這樣弄成白頭出來。」宋海語重心長道。

「那正好！」杜正純大喜，一拍大腿道：「我買的一車胭脂水粉有銷路了！」

「怎麼說？」陸道問。

「你想想，妓女們為了吸引嫖客他們需要幹什麼？化妝啊！化妝自然就會用到胭脂水粉。」杜正純磨拳擦掌蓄勢待發，從眼神中彷彿已經看到他在數錢。

杜正純心情大好，於是便讓宋海準備點酒食來慶祝一下。

「酒要用糧食釀，太浪費，我家沒酒。」

「沒酒就算，那吃的有什麼？」

「臘肉，雞，鴨，魚隨你挑。」

「不挑了！全上！」杜正純爽快地把銀子拍在桌子上。

「好的！我這就幫你準備。」宋海見財開眼，把銀子收入懷中，出去抓雞宰鴨。

陸道也跟在其後想要出去，杜正純便問：「兄弟，你要去哪啊？」

「這片竹林環境雅靜，我想一個人靜修一下。」

「明明都這麼強了，還如此勤於修煉，難怪你會如此厲害。」杜正純只當陸道是一名對修行孜孜不倦的強者，心裡十分佩服。

他自出來行商就疏於修煉，修為一直在二星的水平停滯不前。

陸道獨自走入竹林後，白邪現身舒氣道：「終於有獨處的時間，那姓杜的小子寸步不離實在煩人。」

陸道在地上盤腿一坐問：「今天要教我什麼？」

封印著胡大仙的白符從陸道懷中飛出至地上。

「這一次本尊要讓你學會他的吸掌。」白邪道：「這種好東西在臭老道手上簡直是暴殮天物！」

陸道表現得不太情願，抱怨道：「上一回是煉毒爪，這回是吸魔功，怎麼淨是這種邪門歪道的東西。」

「那是你的偏見，招式並無正邪之分，像刀子一樣，可以用來殺人，也能用來救人，是雙面的。」

「這倒是。」

陸道回憶起當初吞噬煉毒爪時，肚子有如刀割的痛苦，心中仍有陰影。

白符內有一黯淡的小光球昇起，在白邪的引領下飛入陸道的靈海之中。

陸道本來己作好苦戰的準備，沒想到有過上次的經驗後，吞噬吸掌時竟異常順利，非但沒有任何痛楚，而且幾乎不費吸灰之力就成功將吸掌煉化，融入靈海之中。

陸道猛然張開眼睛，朝著草堆屈起虎爪，一根斷掉的老竹憑空被吸到他手中。

他握著泛黃的老竹子笑道：「成功了！沒想到會如此輕鬆！」

白邪對此也同樣感到意外，於是指著竹林中一塊巨石道：「試試把它給吸過來。」

陸道按照他所說，朝石頭抬起手臂慢慢向前伸直，冷喝一聲，在靈氣的催動下，握下一陣波動，牽引力陡生不斷拉扯巨石。

然而石頭少說也有百來斤，雖然陸道能輕鬆把它舉起來，但是吸掌的吸力卻不足以拉動。

冰冷沉重的它依舊躺在地上紋絲不動，相反掌中吸來許多重量較輕之物，像是竹葉野草之類的東西通通吸附在陸道的掌中。

「可惡。」陸道一鼓作氣連吸數回，接連受挫後停止運氣，掌上的雜物失去依附落到地上。

看來新學會的吸掌還不能吸起過於沉重的物件，陸道低頭望著因透支靈氣而顫抖的雙手，嘴角上掛著欣慰的笑容。

進步雖然不多，但是他能確實感覺自己又變強了些許。

白邪道：「目前只能吸來一些較輕的東西，你假以時日努力修煉，將來就能吸動更加重的物件，最終將那臭老道的真魔吸掌化為已有！」

「隔空把別人的靈氣抽乾嗎？」陸道坐在地上道：「好像也不錯。」

吞噬時過於專心，陸道再次抬頭時發現艷紅如血的夕陽正逐漸西沉。

時間已不早，肚子也咕咕作響。

出來前，杜正純曾讓農戶宋海準備飯菜，現在回去應該能趕上用餐。

陸道站起來正要回去農舍時，茂密清雅的竹林間忽然枝葉大動，一個人影閃掠而出。

他的動作有如猴子般靈敏，腳踩在竹子上輕輕一點，身體便前衝而去，以飛快身法消失在竹林盡頭。

「哦？」白邪發現對方是從煙花鎮方向跑來，於是敏銳地察覺到異常的他現身著令陸道：「把氣息壓下跟上去看看！」

陸道吞噬吸掌看似輕鬆，實際上也消耗了不少體力。

儘管餓得前胸貼後背，始終也敵不過好奇心，陸道調整呼吸將氣息隱下便緊隨而上，但對方身法飛快，轉眼間就消失得無影無蹤，

鼻子靈敏的他在淡淡竹香中聞到血的鐵鏽味後道：「這人好像受傷了。」

以往用來追蹤受傷獵物的技巧居然派上用場，陸道循著空氣中的血腥味繼續前行。

夜幕降臨，皎月高掛於天往地上輕灑銀紗。

陸道忽覺血味濃郁了許多，心想對方定是體力不支倒下；腳下加快速度，果真在前方看到有人橫卧於地上，神色痛苦，悶哼不斷。

對方是個上身赤裸的大光頭，一身橫練肌肉，胸口上有一處刀傷，而且刀身明顯帶毒，傷口中流出來的血都是黑色的。

「咦？」白邪有所反應。

陸道靠近一步，耳邊一陣勁風掠過，接著身旁一根比腕粗的翠綠長竹被攔腰打斷，啪啪作響的倒下。

「不許過來。」大光頭臉如白紙，左手食指與拇指之間夾著一顆小石子瞄準著陸道腦門，語帶要脅道：「不然你的腦袋就會竹子一樣炸開。」

小魔女嘅結局呢？

呢套由頭爛到尾

中獎啦 比你penana個名我

隨便抽多個 下一個留言就送訂閱

天黑嗰陣我都成日喺Facebook留言

有喺penana買過嚟睇
樓主加油

就你啦 中獎啦 比個名我

天黑話咁快完左4年

收到 要稍等下我收齊人名

天黑讀者表示見到老沙出文好興奮

我認得你個魔力名

老沙竟然記得，好感動

天黑果時周不時都會見到你留言

收到 等收齊一次過開

果陣幫手推下文

好鍾意睇天黑d恐怖故仔，果陣仲特登去書局買書，好懷念

之後一直有追你d故，一有就睇，直到斷更為止

好文支持

白邪都好睇架

應謝

我都鍾意睇修煉奇遇類

暫時風評都幾好架

多謝你呀
前排先重睇左次天黑

收到

可以追文了

啱啱追翻卷二同三，冇睇penana以為棄左故

停左一排就復更返

有俾名既訂閱已經送出，得閑推下post俾下like就得

每一頁都抽一名送訂閱

報名

沙士加油呀
個故一開始唔係喺連登post個人氣係難啲谷上去
好野總會有人欣賞嘅

老沙識do

放心 老沙都寫左咁多年 唔爭果一時

終於放假
可以重睇追番上連載啦

大光頭射出的不過是一枚小石子，但是威力卻大得驚人，別說是竹子，縱然是銅牆鐵壁，也得被它打出一個洞來。

大光頭胸口刀傷處有黑氣漫延，陸道曉得這是中毒的徵兆，腳不自覺地踏前道：「你中毒了。」

陸道執意接近，大光頭眉宇間掠過一陣陰雲，兩指欲彈之際，全身忽然劇痛，勁力消散。

原本大光頭用靈氣壓制著毒質，讓其暫時不能發作，無奈逃跑時注意力分散，以致毒發倒地，迷糊間頭腦不清，兩眼昏花竟將陸道當作是黑袍人。

陸道走近以後，大光頭揮起猿猴般的大手一巴掌呼了過去，可這一招軟弱無力，就算直接挨上也毫無感覺。

「罷了！」大光頭當是死期已至，閉上眼睛引頸就義：「要殺要剮隨便你，傳承我死也不會交給你！」

白邪終於得以看清楚大光頭的樣貌，雖然跟他多年不見，這醒目的光頭卻叫人相當難忘。

「好久不見。」

大光頭望著眼前的少年，親眼目睹對方的眼神從一片澄明變得邪氣凜然，嘴角揚起一絲弧度叫道：「老污龜。」

武亥愕然，畢竟江湖上的人多以「武戒行者」來稱呼他，「老污龜」這渾號只有個別故人才會曉得。

「你是誰？」武亥眼神渙散呆望陸道，還是無法認出他是哪位熟人。

「這張臉也難怪你不認得。」陸道取出青銅面具往臉上一貼，手順著臉摸下來時，面容也跟著改變。

白邪現出本來的相貌笑道：「這樣如何？」

「啊！」武亥一下就認出來，驚呼道：「無常，是你啊？」

被強行替換下來的陸道在體內抱怨道：「平常不是生怕被人發現你又復活了嗎？怎麼今天一反常態。」

「因為這傢伙不會像其他人一樣想要我的命。」白邪應道。

武亥疑惑地問：「我聽說你好像被姓曹的給封印起來了？」

白邪無奈道：「一言難盡。」

白邪上下打量後武亥問：「想當初憑一手『猿指彈』為禍一方的你，修為是怎麼從六星掉到二星？你該不會是嘗試破天鎖，衝擊神像境失敗所致的吧？」

「破是破了，不過是另一樣玩意。」武亥尷尬道。

白邪瞪大眼睛吃驚地追問：「難道是......」

武亥修煉的猿指彈雖然威力驚人，但是卻有一致命罩門存在，一但觸犯就會破功，修為大降。

「不過本來和尚還有四星修為的，可一天前夜裡遭人暗算，身中奇毒，體內的靈氣被不斷散去，到了今天就成這模樣了。」武亥苦笑道。

解毒糖在陸道吞噬煉毒爪時經已用完，還沒來得及補充。

白邪從糖葫蘆中取出回復糖豆給武亥服下，後者失去的體力得以稍稍回復，臉色也多了一絲血色。

但是毒質依存在體內肆虐，問題雖未得到解決但多少能掙取一些時間。

白邪伸手按在武亥的刀傷處放出神識，探明到底所中何毒後說：「這是『化毒』，能不斷化去中毒者的修為，最終修為化盡，人也會化成一灘血水。」

隨後又補上一句：「你運氣不好，本尊手上剛好沒有解藥。」

武亥苦笑道：「那再過一天我就玩完了，沒想到和尚是以這種方式死去。」

他往地上一躺，心想這輩子想幹的事都幹過一遍，也沒什麼遺憾，閉上眼睛準備接受命運。

「死之前能跟無常你一聚，和尚這輩子也是值了。」武亥笑道。

白邪望著心灰意冷的武亥哼笑一聲道：「沒解藥歸沒解藥，本尊可沒說過你沒救。」

武亥睜開雙眼掙扎著坐起來問：「和尚還有救？」

白邪嘴角上揚，笑而不語。

片刻後，陸道又被換了回來，他變回原本的樣貌與武亥相對而坐，手還按在對方的胸口上。

「怎麼回事？」陸道一臉無奈地問：「為何又換回我了？」

白邪的聲音響起：「這是本尊給你佈置的課業。」

「課業？」

「沒錯。」白邪道：「用你的吸掌將老污龜體內的化毒給吸出來。」

「你居然讓我吸毒！？」

「怕什麼，你有修煉毒爪，服毒後對你大有好處，而且愈毒愈好！」

陸道雖然也明白這層道理，可讓他幫一個男人吸取毒質，總是覺得哪裡怪怪的。

剛領悟吸掌沒多久的陸道表現得毫無頭緒，不知從何入手，腦海中忽然浮現出胡大仙以吸掌將弟子金亮體內的七步倒吸出的畫面。

「就是這個！」陸道心中大喜，如法炮製，學著胡大仙的模樣運起吸掌。

起初毫無進展，失敗數次仍舊無法除毒，後來陸道摸清楚武亥的經脈以後再度運起吸掌，順勢而吸。

遍佈胸口上的黑氣在吸力的影響下逐漸聚集回傷口，光是做到這一點陸道就已經竭盡全力。

當他快要撐不住，神識開始潰散時，白邪忽然警告道：「不可鬆懈！你一但鬆手凝聚起來的毒質便會再度爆發，加速他的死亡。」

「怎麼不早說！？」陸道抱怨也沒用，只得咬緊牙關，繼續強行凝聚毒質。

這跟讓武亥服下回復糖一樣是治標不治本的方法，陸道知道自己中毒也無所謂，於是拚盡全力以神識牽引將毒質吸過來。

黑氣慢慢從武亥體內轉移至陸道的手上，每吸走一分，武亥的臉色就紅潤一點。

反倒是陸道因毒質入體而在酷日感到一陣嚴寒，當他忍住一口氣將毒質盡數吸收以後，整個人如墜冰窖，手腳變得軟弱無力。

化毒如今改為在陸道的四肢百骸中亂竄破壞，可惜它尚未得手，靈海中便有一陣熱氣上湧，將寒氣徹底驅散。

白邪見他不敵化毒，暗中漏出寶貴的靈氣相助。

化毒的黑氣與白邪化作暖流的靈氣相遇，就好比漣漪碰上滔天巨浪，被完全壓制下來。

陸道把握機會，趁機將化毒煉化。

「哎喲！！！」陸道忽感十指鑽心的在疼，忍不住叫道。

只見顫抖的雙手竟逕自運起煉毒爪，本來只有指尖末端一節泛黑，在吸收化毒以後黑氣就漫延到第二指節！

有假放咁好

支持

一炮過追番上連載
果然每次睇到食野scene都會覺得肚餓

寫食野一定要空肚寫，咁樣先會寫得好食

唔係講笑真係食多左野
好似睇緊美食的gay佬咁
重新連載希望推番上去多啲人番黎睇同討論

美食的基佬其實幾好睇 係女太少吸引唔到人

新毒留明

舊讀者幫推

歡迎

我認得你

點解會認得嘅

係咪已經出曬書，我朋友係荔枝角入面想睇

睇錯 好似喺街度以為前面個人同你打招呼 原來佢係同你身後個人打招呼一樣咁柒

我成日都會咁中招 所以一d都唔柒

未出但短期內應該都唔會出 因為成本真係高 同埋唔賺錢

希望完故會出
好似天黑咁買番套收藏

多謝定先

陸道好不容易從十指之痛中喘過氣來，親眼目睹煉毒爪的變化後也很是驚奇。

指尖上的黑氣比起以往更為凌厲，劇痛過後他感到一陣暢快，每根手指都感覺雄渾有力。

「煉毒爪吸收化毒，晉階成第二重。」白邪又道：「煉毒爪大成時整隻手會化成黑爪，你現在距離修成還遠得很。」

「你說我吸收了化毒。」陸道問：「那現在我是不是也能像七步倒一樣，也能讓人中這化功之毒？」

「當然，你的第二指節泛黑就是最好的證明。」

陸道心想：「若果能讓對方的修為下降，不但進可攻，退可守，還能以解藥作脅。」

最近七步倒對於修為較強的人無法奏效的缺點表露無遺，不過這也難怪，畢竟只是毒門子弟的入門招式，只能在修行初期作防身退敵之用。

陸道學會新招後蠢蠢欲試，可是眼下就只有武亥一人在面前，對方似乎察覺到陸道的意圖：「不是吧？我才剛剛解完毒。」

忽然間，竹林深處殺意暴湧。

白邪與武亥都第一時間察覺到有人正企圖對他們不軌，陸道還在尋找殺氣湧來的方向。

一道青綠之光突然在黑暗中燃起，驀地就朝兩人所在之處激射而來。

「危險！」武亥第一時間撲倒陸道，光芒在兩人面前橫掠而過，將徑上碰到的所有竹枝盡數劈斷。

竹林中啪啪作響，竹子被掃倒一大片，斷口處焦黑一片，還有青綠火焰殘留。

綠光像是蛇般回彈回去，這下陸道終於看到這道光的真面目。

只見一名身穿黑袍之人以面巾蒙面，手持一條青蓮火鞭在地上揮舞，火鞭所到之處無堅不摧。

陸道用肉身硬扛就算不被劈成兩半，也會被鞭上的青蓮火焰給燒成灰。

「麻煩的傢伙出現了。」武亥摀住尚未包紮的傷口道：「就是這傢伙把我弄得如此狼狽。」

白邪目睹黑袍人以後道：「這身打扮......」

武亥才解毒，身體依然虛弱，於是便道：「他的目標只是我，你們快走！」

黑袍人手中一抽一揮，青蓮火鞭如閃電般直劈兩人。

陸道急忙將武亥背在身後，拔腿就跑，腳下呼呼生風，朝著竹林深處狂奔而去。

火鞭落空，掠帶無比勁氣鞭打在地上，留下一道深長坑的鞭痕，四周的野草落草燃著點點青焰。

「你這又何苦？」武亥著急道：「一個人死總比兩個人一起死好！」

「我也不知道！」陸道不時回頭，邊跑邊說：「回過神來時就已經背上你了！」

正所謂患難見真情，武亥被陸道奮勇相救所感動，心中在想：「這小傢伙資質不錯，難怪無常會附身於他。」

黑袍人本以為武亥已毒發倒地，不料中途居然殺出一個陸道，將他救走，他惱火地提鞭便追。

陸道背著行者在竹林中左穿右拐想要甩掉對方，可黑袍人卻像是狗皮藥膏般緊追不放，不時揮出青蓮火鞭從背襲擊。

每每揮出便有無辜的竹子倒下，陸道始終安然無恙。

竹林漸發稀疏，在月光的映照下，一面巨大的白石岩壁出現在兩人面前。

陸道抬頭一看，一座光禿禿毫無植披的大岩山巍然矗立，山體上偶有坑洞，顯然是人工所為。

白邪飛出體外查看後道：「是座礦山，看樣子荒廢已久。」

陸道沿著岩壁望去，一個開採用的礦洞出現在不遠處。

眼見黑袍人就快要追上，四下又無路可逃，慌亂之中只好逃入洞中。

礦洞較為寬闊，能容三人同時通過，天花也有兩米左右高。

洞內只有入口數寸有光，再進去就是伸手不見五指的黑暗。

陸道從懷中取出一面紅色的火符，夾在指中一吹，火符遇風即焰，「洪」的一下照亮四周。

黑袍人的腳步聲愈來愈近，陸道背著武亥在火符的照明下朝礦洞的深處快步走去。

對方大概是害怕貿然衝進會中了兩人的暗算，在礦洞入口止步不前，望著一點亮光在面前轉彎消失。

礦洞內的道愈走愈窄，而且岔口極多，不時走進去後才驚覺前方塌陷，不得不沿途折返。

走的時候總是心驚膽顫，老是擔心會聽到黑袍人的腳步聲。

陸道在黑暗中行走不知道多長時間，連火符都換了四張，忽然間火符上的火焰左晃右搖，火光忽閃忽亮，越燒越旺。

陸道感到一陣微風撲面，腳下加快往風口處奔去。

通道盡頭開始有微弱光芒，他越跑越快從狹窄的走道中來到一寬闊的空間內。

空間中央有一根巨大的鐘乳石柱垂下，不時有水滴順著柱尖滴落到下方的一個小池塘中，地上因有水氣而長滿苔蘚。

「出口在這！」白邪指著對面的一個通道：「風就是從這出口吹進來。」

陸道穿過池塘走到洞口一看，果然看到不足百餘米的前方帶著月光照入，洞外的草木也是清晰能見。

身後轟隆作響，陸道扭頭一看，方才走過的那條通道突然坍塌，後路被徹底斷絕。

要不是有多走幾步，此刻的他恐怕已被巨石壓死在裡頭。

陸道背起武亥朝著出口繼續前進，就在終點在望，兩人以為成功逃出生天時。

一個黑影身影閃掠出現在洞口前，只見對方手執青蓮火鞭，一身黑袍蒙面打扮，不消說，正是一路追殺至此的黑袍人。

對方大概是守在山上各個洞口，在聽到某洞中傳來崩塌之聲，猜想定是由陸道的行走所引起。

本來只是抱著碰碰運氣的心情來看，不料卻意外中了大獎。

陸道倒退回礦洞內，黑袍人不斷揮舞著火鞭沉聲笑道：「怎麼了？不是準備出來的嗎？」

「我還以為把他甩掉了。」陸道咬牙道。

黑袍人生怕陸道又竄回去錯縱複雜的礦洞內，手中火鞭突然電光射出，火焰在礦洞內泛起青綠色的光芒，以迅雷之勢擊來。

武亥眼疾手快，伸出抓住身邊岩壁，用力一扣，將一塊碎石扣在中指與拇指之間朝著火鞭激射而出。

鞭石於空中相擊，石頭毫無懸念被火鞭擊碎，但是石上的勁度卻改變了鞭擊的方向，使之偏離目標，猛擊在岩壁之上。

通道結構脆弱，稍有衝擊馬上轟轟作響。

地動山搖，頂上有不斷有灰塵落下，黑袍人冷道：「你瘋了。」

武亥淡然一笑道：「你休想得到傳承！」

轟隆一聲，無數巨岩轟然塌下將通道封閉，黑袍人被完全隔絕在外。

感謝 Bobby chiu Ball Yi KT 小有冇jj 訂閱支持！

輕輕一推

好文推一下

依到可唔可以討論訂閲版嘅劇情

加個密就冇問題

我覺得你一直自推
不如出多幾篇文吸人流好過

好啊 遲下等我條腰好返d 坐到果陣再辦d加更活動

成日入黎睇下有冇文，點知都剩係見到樓主自推

冇計，咁真係得我一個係度推

已訂閱

得閒幫你推下

感謝睇到邊？

花式推post

次次想推都俾你快我半個鐘

岩石封洞，黑袍人走到崩塌的礦洞前，以青蓮火鞭擊打巨岩，頓時碎石四濺，想要挖開通道似乎需要大量時間。

黑袍人放棄用鞭，徒手搬動岩石，遇到太大塊就一掌擊碎再加以搬走。

礦洞內，由於通道崩塌陸道只能背著武亥不斷後退，直到退回那寬闊的空間，頭上才沒有巨岩想要砸在他們的腦袋之上。

崩塌沒有漫延至此，實屬不幸中之大幸。

陸道才剛冷靜下來，手中的火符便燃盡熄滅，急忙又換了一張點燃。

當火光再次照亮時，武亥雙手合十愧疚道：「阿彌陀佛，和尚把你也連累進來了。」

「事已至此，不幫也幫了，既然是我的決定，也沒什麼好抱怨的。」陸道苦笑道。

「不錯！夠爽快！」武亥稱揚道。

陸道拿起火符在四周溜了一圈，除了中央的小池塘以及頭上吊著鐘乳石外就別無他物。

剛才崩塌的通道是通往外界唯一的出路。

陸道走到亂石前嘗試搬動，可是每塊巨岩都足以數千斤重，而且一塊疊一塊重量無可估量。

試了好幾次卻是連面前第一塊巨岩都搬不起來，他不知如何是好只能求救於白邪：「怎麼不吱聲？快想想辦法啊！」

「辦法不是沒有......」

陸道一聽有辦法就馬上來勁，笑著追問：「有辦法你不早說！害我剛才在搬石頭！」

「可是你會因此而付出昂貴的代價。」

「會死嗎？」

「那倒不會。」

「生死面前無大事！不會死就來吧！」陸道催促道。

這侷促的黑暗山洞，他可是半點也不想再待下去。

白邪壞壞一笑，在其耳輕聲道：「這可是你親自說的，事後可別責怪本尊未有加以提醒。」

「明白了！明白了！快點說吧！該怎麼辦？」

白邪再次憑依在陸道身上，問武亥：「老污龜，你想要補償我們嗎？」

「當然。」武亥道。

「那麼......」白邪笑道：「你的傳承讓給我們可以嗎？」

武亥微微一笑：「我正有此意！」

隨後他面有難色道：「不過，我這門『猿指彈』可是有門檻的，不符合資格是無法學會的。」

「這傢伙完全符合資格。」

「那他本人願意接受我的傳承嗎？」武亥又問。

白邪笑著又換回陸道，讓他回答：「只有能出去，什麼都行！」

「這可是你說的！」武亥激動得雙手合十跪在地上：「阿彌陀佛！祖師爺，和尚總算是找到下一任繼承人！我的責任已除！」

「慢著......」陸道聽見兩人的對話後感覺哪裡怪怪的，言談之間似乎有什麼被兩人避而不談，再次確認：「真的不會出人命的吧？」

武亥笑道：「當然不會！我看你資質不錯，將來定能將猿指彈發揚光大！」

他解下手腕上戴著的佛珠，這串珠子不論何時都絕不離身，可見武戒行者對它的重視程度。

每一顆佛珠大小跟龍眼相若，武亥捻著珠子誦經，佛珠不斷在指間輪轉。

隨著最後一句經文被唸完，一顆佛珠忽然啪的一聲出現裂縫。

武亥用手輕輕一捏，佛珠外殼便碎裂開來，從中又掉出一顆金光燦燦的種子，一下就照亮整個空間，讓火符的火焰相形見拙。

武亥拿著種子走到小池塘邊上道：「剛好這裡有水土可供種植，真的是天助我也！」

他把金光閃閃的種子埋下，咬破指頭往土裡滴血。

嫣紅的鮮血落入泥土以後被迅速吸收，武亥雙手合十，口中唸唸有詞：「猿指彈第七代傳人武亥現傳技於第八代傳人......」

他說到一半扭頭問：「小兄弟，你叫什麼名字？」

陸道想了一下，既然是白邪都能安心現身的人，那應該就沒必要隱瞞，於是老實回答。

武亥又扭回去繼續念叨：「.....現傳技於第八代傳人陸道，望祖師爺保佑。」

他大手一揮，招呼陸道過去。

陸道快步來到種子前，武亥吩咐道：「現在輪到你了！」

陸道還以為像是山賊結義般要歃血為盟，也把指頭往嘴裡送去準備咬破。

武亥卻叫住了他：「你不用滴血。」

「欸？我不用？」陸道這下反而迷惘起來：「那我該做什麼？」

武亥微微一笑道：「不用做什麼，請你在種上尿一泡就行。」

陸道睜大眼睛，錯愕地問：「我沒聽錯吧？尿......尿？」

武亥保持微笑點頭，又道：「沒錯，要的就是你的童子尿！你若非處子之身，金童蕉就不會長出來，這是這項傳承唯一的試驗。」

武亥面有難色：「你要真沒通過那麻煩就大了，眼下就指望你學會『猿指彈』來破開岩石。」

「知......知道了！」陸道尷尬道。

金色種子即使被埋在土中仍然有絲絲金光從空隙處漏出，陸道難為情地走到土堆前解開褲頭準備小解。

可等了半天卻毫無動情，陸道無奈道：「從早上起我就滴水未沾，剛才又是背著人躲避黑袍人追殺，早已唇乾舌燥，那裡能尿出來？」

「不怕！」武亥指著池塘說：「這裡隨便給你喝。」

陸道為了能完成儀式，直接把頭埋在池塘裡大口喝起來，池水冰凉冰凉的，咕嚕咕嚕湧入空盪盪的胃後，幾度失控的飢火也稍為得以壓制。

喝完水以後，陸道便坐在地上打坐靜息，過了良久，陸道眉頭突然一皺，終於感覺到尿意。

「來了！」武亥準備迎接第八代傳人的到來。

陸道再次走到土壤前解開褲頭，蓄勢待發。

可又是一陣漫長的寂靜，什麼也沒有發生。

武亥有點著急問：「又怎麼了？」

陸道難為情道：「被人盯著看，尿不出來。」

武亥哈哈大笑別過身，才背對沒多久，身後便傳來涓涓細流的水聲。

好不容易等到他完成儀式，但是種子卻遲遲未有反應。

武亥心裡有點坐不住，想當初他剛尿完種子就馬上閃耀著光芒發芽生長，也沒聽說過哪一代傳人出現過這般異況。

「難道是我跟無常都看走眼？」武亥不禁自問。

話音畢落，整個洞穴中突然金光大盛，璀璨奪目的光芒刺得武亥完全睜不開眼來，比起自己接受傳承時所見到的光芒還要強上好幾倍!

「難道說......難道說......」武亥回首發現陸道面前有一道金光破土而出，種子正以強勁之勢快速生長。

陸道沐浴在金光之中，處之泰然。

武亥震驚道：「小兄弟是金童中的金童！」

超級青頭仔

我差唔多時間就推一下

其實我幾鍾意天黑故有一啲同大主線冇直接關係但係發展到角色同埋世界觀嘅細章節
例如醫院就死想食飯嗰個伯伯
依個故會唔會有依啲

兩日追晒

陸道唔洗學武啦
三十歲可以轉職做大魔導

會有，但呢類太慘，宜家偏向想寫d開心野多

仲有每日更新睇

七十歲直接無敵於天下！

笑左

撒亞人新髮色我已經諗好左

終於追到live

出快啲

用左幾耐？ 我睇總時數 睇晒要1200分鐘先去到live

遲下可以搞加更活動

幾日左右啦 唔係不眠不休咁睇

感謝支持

一個人推曬一版咪好大機會抽中

Pish

等文中

篇文隔得太耐對於之前啲野都唔記得曬

一人推一版呢d粗重功夫等我黎

星期五就有

呢度可以一次過睇返

推下老沙先

超級青頭仔點

係學猿指彈既代價

我又俾fb禁言七日 屌

衰乜

屌大陸人

黎緊一星期都係得呢度同penana有文 fb果邊要等到22號先更新到

文

金色幼芽破土而出，轉眼間就長成人般高的小樹，枝上唯一的花朵突然綻放又突然凋零，從中結出了一根金光燦燦的香蕉。

武亥當時長出的樹只有半人高度，結出來的果實較為青澀，顏色也沒有陸道面前這一根飽滿。

「你通過試驗了。」武亥又道：「服下金童蕉吧！傳承以後就歸你所有！」

陸道伸手輕輕一扭就將金童蕉從樹上取下，果實脫離枝頭的瞬間，小樹立時凋謝。

只是一眨眼的功夫就化作粉未，回歸塵土。

陸道把蕉皮剝開，露出潔白的果肉，洞內頓時果香滿溢。

他先是試探性地咬了小一口，沒想到口感香甜軟糯，一小塊嚼了幾口就滿嘴生香。

陸道吃了又想吃，吃光後仍然意猶未盡。

服用初時不見功效，未幾腹中漸有暖意上湧。

一開始就像是湖面的波紋般平靜，爾後就像是海上的暴風雨，在靈海中掀起滔天巨浪。

澎湃的能量沖刷經脈，陸道不但全身發熱，體表也有金色氣焰升騰而起。

「好熱！」陸道痛苦道。

「金童蕉正在為你改經換脈，快引導靈氣運轉全身，別讓金氣外溢！」武亥在旁提示。

陸道急忙盤膝打坐，運氣調息，纏繞在身上的金色光芒稍為收斂。

他的修為尚淺，金色靈氣單是在經絡上流淌而過就因承受不住而滯脹爆裂，痛楚不比吞噬煉毒爪時來得輕。

而且青出於藍，痛苦更勝當日。

煉毒爪那時就只有肚子在痛，現在卻是全身上下每一根經脈都像是火燒般的痛。

疼痛使人分心，陸道心念一鬆，身上金色靈氣冒騰，照亮四周。

「可惡！」陸道緊閉雙眼，咬牙輕罵，再度深呼吸運氣，金光再次黯淡下來。

武亥只能默默為陸道打氣：「和尚只能為你唸經祈禱，望祖師爺以及歷代傳人保佑。」

武亥也盤坐於地，單掌豎於胸前，唸吟經文為正在忍受極大痛苦的陸道祈福。

昏暗的石室內，不斷有梵音淡淡傳出，再隱隱消散。

陸道在吟經聲相伴下，緊鎖的眉頭稍有放鬆，神情依舊如臨大敵。

他原本的經絡當初被靈泉沖刷後有如河床沃土般肥沃，一被金色靈氣流過，整條經脈就被撐爆，枯萎得有如西域沙漠般乾旱。

肌肉也慢慢萎縮，人也從充滿活力的年輕小伙變成油盡燈枯的血衰老人。

武亥沒有出手阻止，皆因當初他服下金童蕉後也是這般模樣，要達到洗髓換經之效必須「先破後立」。

陸道正在經歷的便是「破」的一環，後來「立」的如何就要看當初「破」的徹不徹底。

從武亥的觀察來看，陸道能變得如此衰老，想必「破」得應該不錯。

陸道彷彿坐化般在原地毫無動靜，過了良久，心臟突然猛烈跳動。

金色靈海再度自靈海之中湧自全身，這一次經絡已千瘡百孔，破無可破。

當它再度流淌而過時，枯死的經脈並沒有遭受進一步破壞，反而滲入傷痕累累的身體開始修補。

破是一瞬間的事，沒料修補也是以同樣的速度進行著。

破損的經脈在一根一根恢復，最終在體內連成一個龐大的網絡，筋骨肌肉彷彿有著使不完的力量。

昏暗洞穴內，陸道在巨大的鐘乳石柱下盤膝而坐，枯瘦的身軀像是吹氣球般回復至原本面貌。

他的身影倒映在小池塘平靜如靜的水面上，動也不動。

水氣凝聚，一滴水順著鐘乳石柱的末端滴落，在水面泛起陣陣漣漪。

陸道似是有所感悟，原本緊閉的眼眸微微顫動，隨後睜開。

深邃的漆黑眸子深處中有絲絲金氣湧現，一瞬即逝。

陸道微微扭頭，望向武亥，他先是把全身上下都檢查一遍，遲疑問：「我這是成功了嗎？」

「與其讓和尚說，還不如你親眼看。」武亥笑道。

陸道內視身體時赫然驚覺全身都煥然一新，經絡變得更加強韌，偶有金氣一閃而過。

修為沒有變化，舉手投足之間卻充滿盈盈力量。

「這是？」陸道閉著眼睛驚訝道。

「金童蕉改變了你的體質，現在的你不再是普通的童子身，而是真正的『純陽之軀』！」

「純陽之軀？」

「沒錯，想要施展猿指彈必須是純陽之軀才行。」武亥吩咐道：「你朝頂上那根鐘乳石柱射塊石頭看看。」

陸道聞訊照辦，中指與拇指夾著一顆小石子，輕輕一彈。

小石子卻以剛猛無匹的力量勁射而出，直接將石柱打斷，銳利的柱尖直插至池塘內，池水被濺至空中灑下。

山洞外的黑袍人正在搬石，忽然就聽到礦洞內有巨響傳出，擔心武亥會趁機逃跑的他再次加快手上的動作。

陸道呆若木雞的站在原地，誰能想到不經意的隨手一彈竟能有如此駭人的威力。

他不禁在想：「要是往石頭裡灌注靈氣，造成的破壞力更加難以估量！難怪那黑袍人會想搶到手！」

「既然你正式成為第八代傳人，在教導猿指彈的施展法門前，我有重要的事情要先跟你說。」

武亥頓了頓後說：「猿指彈也是有其罩門存在，和尚就是你的前車之鑑，以我未破戒前的修為，那黑袍人根本不足為懼。

「那罩門是？」

「今後你一但破處失去童身，就會馬上破功再也無法使用。」

陸道頓時大吃一驚，要一輩子都當處男他可不樂意。

眼珠子賊溜溜的轉了一圈，腦袋也跟著活絡起來，他心想：「沒關係，先從山洞裡離開再說，離開以後這招就算沒了也不可惜。」

武亥似乎讀懂陸道的表情，又道：「破功可不單是招式被廢，修為下降那麼簡單。在你達到六星上境修為前破功可是會全身經絡逆轉，走火入魔而亡。」

「開玩笑的吧？？？」陸道有如晴天霹靂，牙齒打顫道：「要......要到六星才能解除？」

如果陸道六星前破處再輪迴，仲當唔當佢係處

當，要將人體當作一個氣球，一穿就爆

今世都要做青頭仔

六星都不特止仲要上境

咁又唔會 努力修煉早日成為六星就得

果陣差唔到結局 係時候比d福利陸道

仔細一諗 俾人撩到咁仲要忍 真係

推
老沙你啲小說真係好好睇！

幾時會寫之前未寫完果啲 e.g.殺戮天國，竊屍

點都要白邪完左先會考慮，冇辦法

p記追緊 追完再返嚟

訓前一推
聽日冇文

後日 大後日都有文

夜d抽埋每頁訂閱

講定先，上次抽中咗我
我呢排都賺夠喇，都想益下其他巴絲打

我隨便抽 重覆照送

老沙 等你好耐啦
岩岩睇曬成套天黑莫回頭

返黎啦～白邪都好好睇架

繼續爆杉

多謝你

咁好火

唔知之前嗰個張風會唔會再出場呢

等收齊人名一次過開

陸道學會新的招式本該十分高興，但此時此刻卻感到萬分沮喪。

雖然作好要付出代價的準備，但沒想到代價竟如此沉重。

白邪笑了笑道：「你犯什麼愁？」

「你沒聽到嗎！？」陸道哭喪著臉道：「我若是在六星以前破功就要死！」

白邪又道：「不是挺好的嗎？以後不用再理會兒女私情。」

陸道還想抱怨幾句，聽到白邪說完以後便覺得怪怪的，好像哪裡不對勁。

眼中忽然靈光一閃，他發現上了白邪的當後馬上罵道：「你這傢伙該不會是故意慫恿我接受傳承，好叫我以後更加專心在修行之上！？」

「喲？」白邪略微吃驚，又道：「跟著本尊的日子長了，連腦子也變得聰明起來。」

陸道恨不得把他狠揍一頓以宣洩心中的怒火，可仔細一想應該打不過，只好嘆氣作罷。

「算了......」陸道眼神空洞，惆悵道：「要是不能從洞中平安離開，又談何未來？」

他整理思緒，直到情緒平伏後才跟武亥說：「代價我已經知曉，接下來是什麼？」

武亥頷首笑道：「當初我一想到未來的日子不能碰女人，心裡就會像被螞蟻撓似的癢得不行，整整失落了一個月才接受現實。你能這麼快重拾心情，真是孺子可教也！」

「若不是困於此洞......」陸道心中不甘道：「這樣的傳承我才不想要！」

心音被白邪所聽見，不經意地說了一句：「反正你就算沒修猿指彈也用不上。」

「用得上！我就差一點了！」陸道懊惱道。

「是嗎？」白邪淡然又道：「先不說那女的接近你有可能又會死於非命，你當晚若然破去身子，那麼現在大家只能眼巴巴坐著等死。」

「嗚......他說得好有道理，我竟無言之對。」陸道無奈想道。

陸道眉頭漸舒，武亥覺得時機成熟便將猿指彈的法門授予他。

「由於施展時後衝很大，所以馬步必須穩健。」

陸道雙腳微曲，紮好馬步。

「往目標伸出你的慣用手，拇指扣在中指之上。」

陸道照辦，擺出佛家的蓮花手。

「接下來的就要看你的悟性了。」武亥又道：「把靈氣凝聚於指間。」

「指間？」陸道照做，靈氣立時湧於指間引來陣陣火熱。

武亥搖頭校正：「不對，你這是『指上』而非『指間』。」

陸道茫然道：「欸？錯了嗎？」

指間？到底什麼是指間？

「你可以幻想兩指之間有著一個小球。」

「哦！我明白了。」

陸道一點即明，想像著兩指間有著小球並將靈氣灌輸入其中。

一開始不太順利，靈氣局限於手指內，沒有外放。

時間一點一滴過去，火符也不知道換了幾張，陸道縱使累得汗如雨下，修行沒有半點進展。

正當武亥想讓他稍作休息，指間有金光乍閃，有如佛光普照。

可惜僅僅維持了一瞬間，洞穴裡又只剩下火符的光芒。

陸道體力不支，跪下後不斷在喘氣。

武亥大喜：「太厲害了！我當初也花幾近半個月才達到這一步！」

「你指點有方，我才進展神速。」陸道謙虛道。

白邪吩咐道：「趁記憶猶新，回復一下繼續修煉。」

「正有此意。」

陸道取出回復糖豆服下，生龍活虎的再度站起，紮好馬步伸出手繼續在指間凝聚靈氣。

有了第一次經驗，他很快又成功了第二次，而且持續的時間要比第一次來得更加久。

一次又一次失敗，一次又一次耗盡體力，一次又一次爬起。

陸道的衣服被汗水打濕，此刻指間迸發著炫目的光芒，猶如直視太陽般刺眼。

兩指之間，光芒的深處，一顆金色小光球滙聚成形。

陸道為了維持小光球，渾身不斷顫抖。

可惜小光球只成形了十個呼吸的時間就整個炸開，化作縷縷金煙消散於空氣之中。

陸道再度力竭倒地，可這一次臉上卻掛著燦笑。

儘管不斷失敗，但他能從每一次錯誤中進步。

陸道確信只要再失敗幾次他就有把握能把小光球穩定下來，服下糖豆打算再作嘗試。

武亥心裡佩服道：「有靈藥相助，一天苦修就能抵上別人好幾天的修行量，再加上陸道不屈不撓的堅韌毅力，難怪能在短時間內進步神速！」

「要是猿山居士知道後世中會有你這樣出類拔萃的傳人，他老人家九泉之下必然含笑。」

「猿山居士？」

武亥道：「猿山居士歐本海就是我們的祖師爺，猿指彈這項傳承就是他老人家所創下的。」

他忍不住誇獎道：「我就沒聽說過哪代傳人的速度有這般快，你簡直就是為了猿指彈而生，天生就是個當處男的好料子！」

「？？？」

「我感覺你在罵我？」

武亥從腰間取出一枚錦布卷軸，展開後是一張醜陋無比的猿猴畫像。

「我知道！爺爺有告訴過我！」陸道興奮道：「這是山猿！」

武亥皺眉道：「這位是祖師爺。」

陸道自覺失言，吞吞吐吐道：「祖......祖師爺？」

他睜大眼睛仔細察看畫像，畫中「人」長得歪瓜裂棗，跟猿猴似的，怎麼看都怎麼不像人。

「祖師爺怎麼長這模樣？」

武亥嘆息著把畫像收回腰間，無奈道：「祖師爺是名六星修士，修行至七十歲時無敵於天下，留下猿指彈傳承坐化。就是因為面有奇相，至死都一直保持童子之身。」

「由於處男沒有子嗣，傳承必須外傳，就這樣一代一代傳到你身上，將來你也要負起責任把傳承交到下一任手中。」

得知到傳承背後的故事以後，陸道覺得肩膊上忽然沉重了不少。

武亥瞥見陸道神色變得憂慮便出言安慰道：「別擔心，你一定沒有問題的。」

陸道苦笑問：「為什麼你這麼有信心？」

「因為你跟祖師爺一樣，看上去就很適合修煉猿指彈的樣子。」

「你他媽幾個意思！？」

有機會

未比名老沙

留個名先，當年天黑莫回頭fans

處男的野望

由連登追到Facebook 再到Penana 最後又翻翻嚟

加油老沙

破處奮鬥史

老沙fb被封7日 呢幾日更新唔到fb

次次都放人入寵物小精靈球

Btw很想要

冇推幾日 再推下

我啱啱解封

收服

封3日？

都係七日不過應該早過你被block

「噓！安靜！」

陸道正與武亥拗氣，忽然間後者面色一凝，側耳細聽。

「有怪聲。」武亥閉上眼睛尋找來源，結果倒塌的通道內隱隱傳來挖掘之聲。

原來陸道苦修猿指彈的同時，黑袍人在外頭也沒閑著，為奪傳承徒手挖岩，生要見人，死要見屍！不知不覺間，距離通道被打通只差十來米。

屆時他們就有如瓮中之鱉，插翅難逃。

「糟了，那黑袍人還沒死心，快要挖到這裡來了！」

「什麼！？」陸道大驚，他還沒完全掌握猿指彈的竅門，要是對陣黑袍人必定落敗。

白邪忽然在耳邊道：「看來得趕鴨子上架了。」

他著令陸道對著黑袍人即將闖入的通道入口：「瞄準這裡，運起猿指彈！」

「聽著小鬼，如今唯一的破局方法就靠你剛學的猿指彈了。」白邪沉著道：「對方大概是以為我們死在崩塌之中，才破岩前來想強奪傳承。」

白邪眼中掠過凶光：「趁他不清楚洞中的情況突然來上一發，就算是你想在這狹窄的通道內打偏也不是一件容易的事。」

陸道紮好馬步，擺好架式，心念一動往指間凝聚靈氣。

兩指之間逐漸有金光乍現，形成一枚小光球，未幾又像上一次般陷入停滯，陸道光是維持小光球就耗盡所有力氣。

挖掘聲越來越接近，武亥將最後一個竅門授於陸道：「陸道！快想想讓你心動過的女孩！」

「心動的女孩？」陸道眼瞳一縮，腦海中浮現起各種難忘的回憶。

古小雨的一抱，洪花的軀體，裘玉的餵酒逐個回憶。

武亥這一招倒也神奇，陸道愈想愈臉紅，下腹中昇起一陣躁熱，靈氣暴湧。

陸道全身金光大盛，以他為中心掀起一道勁風，將身邊的一切震飛。

光芒褪去，一枚蘊含狂暴力量的小光球帶著電光成功凝聚在指間。

陸道滿頭大汗望著成果笑了笑道：「太厲害了......現在的我只能勉強駕馭。」

武亥急喝道：「上吧！趁現在打他一個措手不及！」

陸道漆黑的眼眸深處有金光亮起，全身力量集中在兩指之間。

電光閃爍，在空氣中劈啪作響。

「猿－指－彈！」陸道一字一頓怒吼道。

他用力一彈，小光球極不穩定，受到衝擊就化作光柱激射而出！

洞口前毫不知情的黑袍人依舊在搬動巨岩，石縫中突然間迸發出炫目的金光，下一秒一道光柱挾帶著毀滅一切的力量湧來。

「什麼！？」黑袍人淋浴在光流之中被徹底淹沒。

光柱沒有就此消停，反而直衝天際，劃破雲層在夜空中驚天動地炸開，將壓縮於其中的陽剛之氣解放。

山洞中煙霧瀰漫，嗆得武亥咳嗽連連，憂心陸道安危的他大聲叫道：「你還好吧？」

武亥上前見陸道在原地憑空消失，心中大驚：「難道他承受不住反衝，跟著一起灰飛煙滅？」

待煙氣散去，山洞景色稍清，深深嵌入岩壁之中的陸道重新出現在眼前。

原來猿指彈的反衝過大，他被直接震飛，整個人深陷岩壁。

「陸道！」武亥急忙上前把他從岩壁中救下。

如今的他雙目微開，黯淡無神，全身上下都像是散架般十分狼狽；當中以發射猿指彈的右手猶其嚴重，不但外表皮開肉綻，鮮血橫流，內裡更是筋骨盡斷，慘不忍睹。

武亥忽然聽到白邪的傳音：「快給他餵糖！」

武亥一拍光頭，從糖葫蘆中取出回復糖豆，扶起陸道餵下。

破損的肉體在靈氣的溫潤下快速修復，眼眸中重現生氣，陸道一臉茫然問：「咦......我成功了嗎？」

被堵塞的洞口也被光柱衝出一個圓形的缺口，四周岩石因高溫而融化，發著暗紅光芒。

「簡直不要太成功！」武亥扶起虛弱不堪的陸道，兩人搖搖晃晃地從猿指彈轟出的缺口中逃出。

當清凉夜風迎面吹至時，黑袍人消失不見，武亥懸而不落的心得以放下。

「那傢伙恐怕已死在猿指彈之下。」

武亥剛抱有僥倖的想法，一把低沉的聲音毫不留情地撕破了他的幻想。

「可惡的武戒行者......」黑袍人衣衫襤褸，左半身衣袍被燒毀，渾身是傷的出現在兩人面前。

黑袍人在千鈞一髮之際及時展開護身防壁，折損左臂幸保不死，但是猿指彈巨大的衝擊力還是把他轟飛至竹林之中。

他氣急敗壞道：「你應該是無法使用猿指彈才對......為什麼......」

黑袍人深信情報沒有出錯，直到目光落到陸道身上才恍然大悟，顫聲道：「難道說你把傳承給......」

居然在這麼短時間內掌握了猿指彈？黑袍人簡直難以置信，眼前這不起眼的小子竟有這般過人的能耐！

「沒關係！」黑袍人眼中殺氣湧現，抽出青蓮火鞭在地上抽打：「反正最後都會落入我的手中！」

陸道心中大叫不好，施展完猿彈指後的後遺症正不斷浮現，實在是毫無餘力再跟對方周旋。

武亥攔在陸道面前道：「我來給你爭取時間！快走吧！」

「哼！兩個都別想跑！」黑袍人揮動火鞭直擊兩人。

殊不知他的傷勢不比陸道輕，這一揮既輕且軟，兩人左右分別一跳就輕鬆躲開，打在地上也不留下半點痕跡。

「大家都半斤八兩，要不別打了吧？」武亥道。

黑袍人不願放棄這千載難逢的機會，誓要頂著傷勢取下兩人首級。

「閉嘴！」黑袍人再度舉鞭襲來。

「呼」的一聲，數根翠綠長竹被火鞭劈斷。

忽然間，竹林深處有火光亮起，有人提著火把，手執一桿銀槍在林中大叫道：「喂！兄弟！你在嗎？」

陸道聞訊大喜，心想：「是杜正純！」

陸道入林後久久不回，杜正純擔心他出事，便大半夜提著火把在林中尋找。

「我在這裡！！！！」陸道大聲吼道。

杜正純聽到陸道的聲音後便歡喜地朝他走來：「兄弟！你怎麼在這裡？」

黑袍人見對方有人增援，以一敵二尚且勉強，再加上一個毫髮無損的就更沒希望。

為保存實力，他不得不收起火鞭怨恨道：「青山不改，綠水長流！」

黑袍人雙足一點，往後急退，轉瞬間就帶著重傷消失於夜幕之中。

訂閱夜少少會開 仲差一個未比名

果然係青頭炮 越谷越勁

可以發射man power

點解你隻牛可以變超西